斥晉華集成電路涉盜技術 中興翻版 美封殺華晶片企業

2018年10月31日

斥晉華集成電路涉盜技術
中興翻版 美封殺華晶片企業

美國不滿中國企業涉盜取晶片技術，推出「限售令」，兩國勢掀新一輪角力。設計圖片

【中美貿易戰】中美貿易戰隨時擴大之際，美國亦再度撲擊中國重點科技企業，暗斥「中國製造2025」核心企業之一的福建省晉華集成電路，涉嫌偷取美國晶片科技，威脅美國晶片供應商的生存，前日推出「限售令」，限制美國企業向晉華出售零件、軟件及科技產品，儼如深圳中興科技事件的翻版，惹來中國猛烈反擊，中國外交部炮轟美方此舉不利中美互信合作。

美國商務部前日以晉華集成電路的新增記憶晶片生產能力，威脅美國軍用系統晶片供應商的生存能力，對美國造成重大風險為由，將晉華列入出口管制實體清單，禁止晉華使用美國技術。

美商務部指，晉華因參與有違美國國家安全利益的活動，對美構成了重大風險。據報，美國企業必須持有特定許可證，才能向晉華出口零件、軟件和科技產品。

禁美企出售零件軟件予晉華

美國商務部長羅斯聲明亦暗示晉華的新廠技術可能來自美國，晉華為此的新增產量將會威脅美國晶片供應商長遠的生存能力。 外界普遍認為，美國推出限售令近因，是晉華與台灣聯華電子（下稱聯電）的合作項目。晉華與聯電合作，投資56.5億美元（440.7億港元），在福建省晉江市興建記憶體晶片廠生產線，開發先進記憶體技術。

美國記憶體晶片生產商美光科技（Micron Technology Inc）去年12月指控福建晉華與聯電透過被挖走的員工竊取美光晶片設計，加州法院仍在審理該案。聯電後來在中國法院反告美光侵權，法院今年7月頒佈臨時禁令，禁止美光在中國銷售26種半導體產品。

美國《華爾街日報》引述瞭解中美談判的官員稱，8月份中美貿易談判期間，美國談判代表就中方強制美企技術轉讓向中方施壓，提到圍繞美光科技的問題，但中方談判代表、商務部副部長王受文企圖淡化事件，指美光和晉華就像兄弟，兄弟之間難免會打架。

報道指出，美國制裁晉華令人聯想到中興科技事件，但報道引述專家稱，美商務部對晉華的制裁，開創外國公司因涉嫌竊取美國知識產權而被懲罰的先例。

為「中國製造2025」核心國有企業

今年4月，美國以中國電訊設備巨頭中興科技違反雙方禁售協議等相關協定，禁止美企向中興出售零件，期限7年。美媒引述消息稱，中興料因此至少損失200億人民幣（225億港元）。今年6月中興與美商務部簽署和解協議，中興交付10億美元（78億港元）罰金及撤換管理層等，以換取美國解除禁令。

中國外交部發言人陸慷昨在例行記者會表示，指中方注意到有關晉華被美方制裁的報道，強調中方一向要求外國政府給予華企公平待遇，希望美方多做有利於中美互信與合作的事，而不是相反。本報記者昨午多次致電晉華，但均沒人接聽。

路透社

下一則
下一則
習特會談判倘破裂「所有華貨將徵稅」

習特會談判倘破裂「所有華貨將徵稅」

西方杯葛 習夫婦赴滬撐進口博覽會

侵侵 以為放左華為就停手？

郁埋華為啦 威脅都好大